\chapter{Постановка задачи}

\begin{enumerate}
\item
Сгенерировать двумерные выборки размерами 20, 60, 100 для нормального
двумерного распределения $N(x, y, 0, 0, 1, 1 \rho)$
Коэффициент корреляции $\rho$ взять равным 0, 0.5, 0.9.
Каждая выборка генерируется 1000 раз и для неё вычисляются: среднее
значение, среднее значение квадрата и дисперсия коэффициентов корреляции Пирсона, Спирмена и квадрантного коэффициента корреляции.
Повторить все вычисления для смеси нормальных распределений:
\begin{equation}
   f(x, y) = 0.9N(x, y, 0, 0, 1, 1, 0.9) + 0.1N(x, y, 0, 0, 10, 10, -0.9)
\end{equation}
Изобразить сгенерированные точки на плоскости и нарисовать эллипс равновероятности.

\item
Найти оценки коэффициентов линейной регрессии $y_i = a + b\cdot x_i + e_i$ используя 20 точек на отрезке
$[-1.8, 2]$ с равномерным шагом 0.2.
Ошибку $e_i$ считать нормально распределённой с параметрами (0, 1).
В качестве эталонной зависимости взять $y_i = 2 + x_i + e_i$. При построении оценок
коэффициентов использовать два критерия: критерий наименьших квадратов
(далее КНК) и критерий наименьших модулей (далее КНМ).
Проделать тоже самое для выборки, у которой
в значениях $y_1$ и $y_2$ вносятся возмущения 10 и -10 соответственно.

\item
Сгенерировать выборку из 100 элементов для нормального распределения
$N(x,0,1)$. По сгенерированной выборке оценить параметры $\mu$ и $\sigma$
нормального закона методом максимального правдоподобия.
В качестве основной гипотезы $H_0$ будем считать, что сгенерированное
распределение имеет вид $N(x, \hat{\mu}, \hat{\sigma})$. Проверить основную гипотезу,
используя критерий согласия $\chi^2$. В качестве ровня
значимости взять $\alpha=0.05$. Привести таблицу вычислений $\chi^2$.

\item
Для двух выборок размерами 20 и 100 элементов, сгенерированных согласно нормальному закону
$N(x, 0, 1)$, для параметров положения и масштаба построить асимптотически
нормальные интервальные оценки на основе точечных оценок метода максимального
правдоподобия и классические интервальные оценки на основе статистик
$\chi^2$ и Стьюдента. В качестве параметра надёжности взять $\gamma = 0.95$.
\end{enumerate}